NordVPN iOS 點樣改DNS？

唔想用佢自家個DNS

幫pish

用錯ac?

唔該你

再推多下啦

唔用佢嘅CyberSec DNS, iOS喺流動網絡冇得搞，WiFi喺自己屋企router set DNS係唯一辦法，如果你個router有DoT/DoH可以唔用佢，冇就唔好，用佢嘅CyberSec，無論你用ISP或者明文UDP嘅第三方DNS，ISP一樣睇到你去邊

過主啦肥佬

iOS wifi 有得自己改 dns

同埋關於你上次所指出 surfshark server 數量問題，我估個 openvpn 檔裡面個 server ip 會自動偵測咩 ser 少人用然後同你轉過去，所以如果用返你嗰種咁手法 check 佢有幾多 ser 係唔 work，我自己喺 openvpn 試過 reconnect 幾次都唔同 ip。

我見到有，但支唔支援DoT 或 DoH? 否則都係冇用

唔關事，佢冇比齊ovpn 檔，openvpn 揀最快server 我都寫到，唔見nordvpn 唔齊？ 一樣咁玩

namecheap vpn 好似都唔齊

唔係好明點解一個 ovpn 做到嘅嘢要分開十幾廿個去做，如果入落 router 到咪要入十幾次，surfshark 一個 file 就代表哂成個國家，一個就搞得掂

Script

原因係驚做支鬼生意，怕GFW跟域名IP嚟blocked，於是就唔提供，surfshark 有shadowsocks-libev, 明顯想做埋支鬼生意

NordVPN 早幾年都係主力做支那翻牆生意，牆得多太多人搵CS投訴佢都唔搞

舊年9月返過一次支那，發覺冇一個伺服器係連接到嘅，於是電郵問佢，佢話臨近黑社會開大會匪慶日，確認支那唔work, 叫等過咗敏感日子

第二封email 我叫佢改用SSL VPN + Cloudflare CDN 可以免避牆，有實戰經驗，回覆係冇計劃做

裡面一樣咁多個ovpn file, 協議決定咗，佢只係動態用online index server更新同取得要用嘅ovpn file，嗰張係client cert 嚟，佢未必係下載擺喺client 度，或者載入ram 度用

之前都開過post叫人用DoT/DoH
班友當我on9

UDP 協議嘅明文DNS request, 唔止可以睇到去邊，有心嘅可以搞DNS 污染，解釋去個錯嘅IP，香港而家咁嘅環境，有黨安法，用ISP 嘅DNS或者明文嘅DNS，絕唔贊成

港共黑狗點知有冇叫ISP cap 用戶traffic? 據傳港共要求咗ISP 存2年log

我用adguard 過廣告和adguard 裡面加dns

可以同nordvpn一齊用

呢個方法好似最簡單
感覺

ios 14 support DoH and DoT

咁真係good news